[互動故] 毒撚異世界遊，第二人生點行由你決定

我死了，但是又沒死⋯⋯

最後的記憶停留在被車撞到的一刻，意識仍舊是有些迷糊。半晌後，我突然發覺自己躺臥在一張極為舒適的床上，牆壁都是用白玉組成，鑲嵌著金黃色玻璃的窗戶在陽光下閃耀著眩目的光芒。

和煦的微風透過些微敞開的窗扉吹進來，猶如母親的手一樣溫柔地觸碰著我的臉龐，令我瞬間清醒了不少。我坐了起來，茫然的觀察周遭的環境，房間內的陳設十分陌生，這裏很明顯不是自己的房間⋯⋯到底這裏是哪兒？

A：先拍一拍臉確認是不是夢
B：落床
C：大叫一聲「連登仔到此一遊」
D：繼續訓

投票規則暫時係取自最快應果個

你選擇了A

我用力地拍了拍自己的臉，輕微的痛楚從雙頰擴散，讓我肯定了一件事：

「依個唔係夢⋯⋯到底咩事⋯⋯」

「唉，終於醒嗱？大哥哥，見你訓到成個豬樣，差d就唔想理你，我d時間好緊要嫁！」

小女孩的聲音傳入耳邊，我定神細看，房間的角落有一個看起來大概十一、二歲的小女孩，她擁有如黃金般耀眼的金色短髪，嬌小的身軀穿著一襲如雪般潔白、在領口與裙擺處點綴著充滿設計感的蕾絲邊的白色長裙，凸顯出了這個年紀應有的那份輕盈活力。

「你⋯⋯你係⋯⋯」

「毒撚講野就係一舊舊⋯⋯算啦，趕時間，自我介紹下先，吾即是這個世界的神——千代！」

我可以肯定個細路痴左線，一上黎咁鬼串，又ff自己係神，佢屋企人點教佢嫁？冇大冇細！

我應該⋯⋯
A.算啦，唔同細路計較，最緊要問到依到係邊到
B.最憎小屁孩，打佢一鑊
C.問佢：「你老豆老母係邊呀？」
D.串番佢轉頭

C

你選擇了C

「你老豆老母係邊呀？」

諗諗下，我同小屁孩冇咩可能溝通到，搵佢老豆老母仲快⋯⋯

「下，你up咩野，9唔搭8，係咪仲未清楚狀況？」

突然間，有一股非人類的驚人氣壓，由這個看似嬌滴滴的小女孩身上發出，猶如泰山壓頂般壓迫著我，令我整個人都變動彈不得。

這個自稱神的小女孩千代，看見我臉色蒼白，不斷冒汗，陰陰嘴笑地說：

「唔好意思～岩岩講野用力左d，鬼叫你拉開話題哂我時間！」

她說完這句話後，壓在我身上的氣壓瞬間消散，我喘著氣諗：嘩，個細路女咁邪嘅，都係唔好得罪佢啦。

千代沒有等我回應，就連珠炮般繼續說道：

「翻正題先！我簡單說明下，首先你係原來個世界比車撞死左，然後就比我拉黎依個世界復活，到依到有冇問題？」

A.回答：你up乜春？
B.回答：明哂
C.回答：咁我係拯救世界嘅勇者！
D.回答：依個係故？

d

「依個係故？爛左d wo」

個設定咁鬼爛俗嘅，呃人都唔比d新意，細路就係細路。

「信唔信由得你啦～反正你之後點唔關我事。」

出乎意料，仲諗住個細路女咁講會嬲嬲豬，冇諗到佢擺出I don’t care嘅態度，我一時之間都唔知比咩反應好。

千代就像「趕收工」一樣不讓我有任何思考的空間，繼續說：

「不過依個唔係重點，重點係依個世界2年內會GG。」

「係係係⋯⋯所以我係拯救世界的勇者？」

我都懶得駁佢啦，細路嘛，開心就好。

「睇你個樣就唔多似啦lo。不過我拉左咁多人黎依個世界，總有一個可以勁到變左勇者嘅。」

嘩，漁翁撒網嗎？依個設定嘅神比起一般異世界故入面嘅神聰明小小wo

突然間，千代捂住她自己的耳朵，就像有人打電話給她似的，她低聲說了幾句後，就轉過頭來跟我說：

「我差唔多要走啦，忙到pk。呀！走之前幫你改番個靚名先，唔好再用舊世界個名，你就叫——

幫主角起名
規則：會取自前三個之中最高正評嘅提名

阿峰

推推

炮王

四八六

24歲打羽毛球型男

「你就叫阿峰啦！」

⋯⋯⋯小學雞就係最鐘意起花名，我都費事理佢，無啦啦做咩要改我名。

不過個細路煩住我諗唔到其他野，於是我唔耐煩咁講：

「你鐘意點叫就點叫啦！趕時間就快D走，我都好趕時間。」

「阿峰。」

「是！」

千代重復說了她改的名字，明明不是屬於我的名字，身體卻本能地反應過來，就像叫自己真正的名字時一樣的反射性地回應。

救命，發生咩事，點解會咁嫁！

「阿峰，身為異世界轉生嘅人，最後我送一個超勁嘅能力比你，等你可以生存到係依個世界上。嘛，雖然講係咁講，但係其實得番三個，你自己選一個啦。第一個係每日有十分鐘你會超屈機——」

一個畫面在腦海中浮現，少年手中一把耀眼的光劍，然後用力一躍，地面瞬間塌陷下去，而少年的身體則像炮彈一樣朝著天空飛躍。有一大群如流星雨般的隕石高速接近，少年只是不繼地撥開隕石。沒錯，就像是外行人的動作一樣，沒有什麼驚天動地的劍技，或是鬼泣神鳴的強大招式，只是像撥蒼蠅那樣輕輕一撥，隕石都就像輕飄飄的氣球一樣爆破了。

千代的聲音在腦海中浮現：

「第二個能力係每日比你有一個鐘回到舊世界——」

畫面馬上轉換，少年騎著摩托車，帶領著排山倒海的軍隊——包括坦克、戰車、戰機等，在奇幻的異世界浩浩蕩蕩地前行，整個畫面有著強烈的文化對比。

「最後一個能力係比你可以精神操控一個人——」

又一個畫面的切換，少年這次率領著國家，是一國的君王，在高貴的皇座上，坐擁後宮三千，享受著眾人的崇拜。

眼前一黑，畫面一瞬即逝，映入眼簾的千代不再是那個有活力的小女孩，而是一個苗條的少女，縈繞著神聖而不可褻瀆的氣勢，耀眼的亮光從她的全身發出來，她一改俏皮的態度，嚴肅地開口道：

「宣告，汝之能力如何，將決定未來重大的命運，請慎重選擇。」

依加我唔信都唔得啦，依個細路真係有料到，我FEEL到依題問題好緊要，要小心D揀！我想要嘅能力係——

A：每日有十分鐘會超屈機
B：每日有一個鐘回到舊世界
C：可以精神操控一個人
D：？？？

因為依個選項係日後劇情的關鍵，所以結果取自頭5票。

識揀wo

你選擇了C

我選擇了可以精神操控一個人，其實係好正常，其他果兩個都係有時間限制，但依個能力淨係控到一個超屈機嘅人已經勝哂，仲唔洗自己落手開拖。

「宣告，汝已獲得精神操控的能力，請選擇最開始要操控之人。」

這時候，眼前畫面一轉，有一群美少女在面前出現，她們一字形在我面前排開，擺著各式各樣的姿勢和表情，讓我一下子看呆了，口水也從嘴邊流出來。

「好啦，毒撚，唔好見到女就成個豬樣發呆，快D揀啦，再唔揀就比肌肉男你揀啦！」

千代這一句話嚇得我馬上回神過來，連忙左看右看這些美少女們。我發現她們頭上有一堆文字，都是在介紹這群美少女的。

她們都是異世界之中有實力或是地位的人物，比如說名門望族的大小姐，或是軍隊中的高手等等，我很快就鎖定了四個目標，她們都是我喜歡的類型，而且是來自各個大勢力。

A：大貴族的大小姐
參考圖（出處：輝夜大小姐想讓我告白~天才們的戀愛頭腦戰~）

B：異世界軍隊中的高級軍官
參考圖（出處：閃之軌跡）

C：使用超高科技的少女
參考圖（出處：艦娘）

D：聖獸擬人化的萌娘
參考圖（出處：PAD）

投票規則變成結果取自頭3票

D
支持白虎bb了

有無能力描述 如果唔係 睇樣就決定d

好，我寫下先，你等等

貴族大小姐
性格高傲，十大大貴族之一的大小姐，在各個地方都受到優待，能操控稀有的藍色火炎，藍色火炎可以變為翅膀或巨手等，這種火炎可以用意志控制會不會燒傷人。

軍官
沒有感情，語氣冷酷，原潘朵拉之盒中嘅怪物，被國家召喚出來作為士兵使用，擁有超強的暗殺能力，速度，變裝和隱匿方面無人能及

高科技少女
軟妹一枚，改造人，是屬於一個反國家勢力中的高層，這個勢力因為研發科研，在異能文明發達的國家眼中是邪魔外道，所以被通輯。她能使用各種的高科技武器，包括最基本的槍，炸彈，至到高達

聖獸擬人化
四大聖獸之一白虎，有點笨笨呆呆的樣子，不屬於任何勢力，但是她能夠操控所有動物野獸，以及陰陽珠作為攻擊手段，此外她身體能力遠遠超出正常的人類，比如跳一跳可以比一座山高，一拳就可以令地下裂開等

簡單分析
A 勁在人脈 b 勁在陰險戰 c 就勁在遠程攻擊 d 就勁在正面肉膊
計個性同樣 我要d

好慘
開咗咁多日都……

E. 選擇女神 千代

上一個問題嘅d就係依個選擇
可惜⋯⋯

老系都要白虎bb 其他輸好多條街了

關鍵係唔選果d 係咪變哂做敵人

係嘅，會唔會變番同伴就靠你地選擇

咁唔選了
真男人靠自己

不過都有個問題 精神操控唔會令到個女仔無咗個人思想？ 咁咪無哂互動？

睇落去就明 ，類似fate嘅令咒或是盾勇嘅奴隸契約

如果個女仔太憎男主，可能趁男主訓教果陣殺死佢 ，所以大家揀選項果時要留意下啦，唔好太過份

你選擇了D

「擬人化的萌娘嗎？果然毒撚都係喜歡這類型⋯⋯」

喂喂，個細路好似低聲講左d不得了嘅野，依句野比其他毒撚聽到會引起聖戰呀。獸娘？你以為毒撚都係咁膚淺嗎？妹妹才是王道！點解冇選項係妹妹！

不過，千代無視了我充滿怨恨的想法，繼續說下去：

「好啦，咁我送你到佢身邊啦！」

眼前的畫面變回高級房間的場景，千代也由少女變回小女孩的身型，而我漸漸感到有點天旋地轉，這是傳送的感覺嗎？

「等⋯⋯等等！說明嚴重不足wo！」

能力都未教我點用，直接送我去條女身邊咪死得？

「能力依d野用用下就識啦！祝你好運～」

可惡！視野逐漸變得模糊，就算我想再開口說話也發不出任何聲音，直到眼前畫面全黑⋯⋯

突然間，無數色彩撲面而來，瞬間四周便變成了一個陌生的街道，不—這裹是動漫常見奇幻世界的街道，在街道走動著的不是只有人類，還有各式各樣的種族——蜥蜴人，獸人，精靈等等，不過還是人類佔多數。

在城市的上空，一艘艘在奇幻世界才會看見的飛船及人影於天空飛馳，有些建築物的外觀與現實世界截然不同，有的建築物飄浮在空中、有的則散發著鮮豔光芒，每看一眼都刷新我對這個世界的認知。

在城市四周，是一望無際的森林，但這不是舊世界那樣是綠油油的森林，而是黃金色的森林。在盛夏的太陽沐浴下，一粒粒閃耀著金色光茫的粒子遍佈整個黃金森林，在林海的中央，有一顆高得離譜的「樹」，那已經不知道是不是可以稱呼作「樹」，因為它就像聖誕樹一樣，渾身散發色彩繽紛的亮光。

好啦，震撼歸震撼，首先要搵到白虎抱大腿先，如果唔係我咩能力都冇，實好快死，但係我應該點搵到佢呢？

A.在城市搜索
B.到森林搜索
C.到冒險者公會
D.見人就問白虎係邊

三票

B

B 終於到關鍵時刻

pish

你選擇了B

聖獸＝野身動物應該鐘意森林多過城市吧？

於是我覺得白虎的居所應該在森林中，就走出了城市。出城門的時候注意到守衛看了我幾眼，看來我的穿著與這個世界格格不入，令他們起疑了，之後進城時也許會有麻煩，希望在森林找到白虎吧。

不一會兒，我走進了大自然，脫離了喧閙的繁華，金色的大森林猶如海洋似的，連成一片，草地的鮮花四處盛開，誘人的香氣透過微風緩緩傳了過來，我就像被引導似的，在左右不分的大森林中竟能確認方位，猶如有一個箭咀在幫我指路似的，然後很快，我就遇見她了——

她在一棵大樹下呼呼大睡，身材嬌小，第一眼看上去非常可愛，仔細一看時就發現，她的手掌和腳板，以及頭上長出來的耳朵，都是屬於老虎的的部位。沒錯，她就是我要找的對像，四大神獸之一——白虎的人形狀態。

BINGO，真係估中左！仲撞正佢訓教咁好嘅機會，可以比我練到能力，OH YEAH！

我閉上眼晴集中精神，但⋯⋯什麼也沒有感覺到，自己就像普通人一樣，沒有什麼魔法，超能力或是什麼特殊能力，我開始產生動搖，心中產生疑惑：係咪真係WORK嫁⋯⋯到底依個能力點用⋯⋯

A：用意志，心中想著叫白虎起來吻我一口
B：雙手伸出來對著白虎，用無形的力量（？操控白虎過來抱我
C：先再想想能力的用法
D：呼叫千代求救

A

C 廢事咁快玩死主角

你選擇了C

都係再諗下點用穩陣D，用錯左就弊啦，白虎係我唯一嘅希望！唔，精神控制係應該要——

突然，一陣陣陰冷嘅寒風吹過，低沈的野獸聲在耳邊響起：

「不屬於這個世界的污物，女神的走狗，趕快從這個世界消失吧！」

剎那間，危險的第六感在我全身警報不停，令我止不住打冷顫，死亡的威脅漸漸接近，我的嘴巴因恐懼而發不出任何聲音，於是我本能地抓著最後一根救命稻草，情不自禁地想著：

「白虎，救救我！」

黑色的光波從森林遠方發射而來，幾千米的距離就像瞬間移動般到達，我知道自己絕對回避不了，只好閉上眼晴逃避現實。

⋯⋯
⋯⋯
⋯⋯

過了一會兒，什麼也沒有發生⋯⋯我雙眼半開，白虎就站在我眼前，她手掌冒著煙，而那道黑色的光波被分開了兩半，在我的兩旁炸開。

——轟轟！

如同山崩地陷般的兩聲巨響，無數碎石塵土飛揚，層層氣浪蕩向四方，但我卻毫髪無損，仔細一看才發現，我的腳踩著一個陰陽陣，所有的東西都進不了這個陰陽陣的範圍。

好強！

我腦中一片空白，只餘下這個感想在我心中打轉，但她下一句話馬上打破了我對她高深莫測的印象：

「誒～點解我會企左係依到？無啦啦身體自己郁左，唔通仲發緊夢⋯⋯唔⋯⋯」

白虎呆呆地自言自語，然後她慢慢地躺下來，似乎想再繼續睡。

照佢咁講，唔通我嘅能力work左！？不不不，唔係興奮嘅時候⋯⋯依加係生死關頭，敵人仲係附近，但白虎仲訓到⋯⋯可能佢仲未知發生咩事，咁死得啦！

我應該點做⋯⋯

A 用能力：叫佢起番身保護我並打倒敵人
B 用能力：叫佢起番身錫我一淡先
C 唔想用能力住，用物理方法叫佢起番身
D 真男人就係要靠自己！

文呢

D

C
原本想d 但怕整死主角 而且唔信咁樣會令佢起身

你選擇了C

都係⋯⋯都係唔好用能力住，就咁叫佢起身先。唔知點解我見到佢之後就唔忍心用能力操控，唔通咁快就沈左船！？冇計，唯有用物理方法叫佢起身⋯⋯

「呃⋯⋯呃⋯⋯依位小姐，依加唔係訓教嘅時候⋯⋯呃⋯⋯」

死啦，做咩對住佢講野口啞啞咁，雖然我以前都好少同女仔講野，但係都冇理由好似依家咁卡嫁，頭先同千代講野都叫OK啦！

不出意料，白虎就像聽不到我的話，繼續睡覺，然後我聽見密密麻麻的腳步聲漸漸靠近，下一波的攻擊隨時發動，她再不醒過來就糟糕了！

這時，我察覺到我的視線有點奇怪，突然間垂直往下跌，直直地撞向草地，可是卻沒有任何痛覺，視線的一角好像看到了自己的身體，完全莫名其妙。

「報告，異世界的污物No．75消除完成，餘下數量還有——」

只聽到一把少女的聲音如同機械般一樣的語調說道。我努力地向聲音來源看去，那是一個拿著長劍的黑長直，上面有著滿滿的血跡⋯⋯

⋯⋯
⋯⋯
⋯⋯

「唉，阿峰大哥哥，你真係好廢～」

回神過來，只見千代再次出現，用一臉鄙視的眼神望著我。我呆然望了望周圍的環境，看來我回到了今早那間豪華的房間。

我有一肚子的問題想問，我應該問：

A：發生左咩事？
B：我最後見到果個黑髪少女係邊個？
C：白虎有冇事呀？
D：能力應該幾時用先岩？

a

咁快死左

Lm

你選擇了C

「發生左咩事？」

我一臉茫然地問道，而千代則一副受不了的樣子對我說：
「唔L係呀，咁你都唔知？係咪毒到咁呀⋯⋯」

比個細路咁樣串法，點都唔會答唔知啦！唯有努力D諗番岩岩個情況⋯⋯唔⋯⋯我好似⋯⋯應該——

「死左？」

「係呀，你死左呀！終於知嗱？入到異世界幾粒鐘就死左啦！我真係第一次見⋯⋯」

「下⋯⋯我都唔想嫁⋯⋯無啦啦就⋯⋯」

「咩野無啦啦？大敵當前，你企起咁顯眼嘅位站樁，仲要唔用能力，雜魚都殺到你啦！除非你好似白虎咁勁，訓左覺都冇咩人郁到佢或者直情唔敢郁佢添，可惜你唔係LO」

⋯⋯駁唔到，岩岩情況就算靠自己躲入有野遮嘅地點都可能可以捱耐D等白虎醒或者走得甩，果下真係揀左最差嘅操作。

如果係團戰遊戲，站樁送頭早就比人當戰犯踢出隊，但係依加當局者迷呀，現實邊有咁快諗到點做先岩嫁！

「唉⋯⋯算啦算啦，見你咁可憐都費事話你啦⋯⋯你選左一個懲罰先講啦！」

「咩話？懲罰！？」

「你唔係覺得死左當冇事發生下話⋯⋯跟住要我做免費工幫你復活？」

咁又係嘅，可以復活已經好好啦⋯⋯

「咁⋯⋯咁要懲罰咩？」

「簡單黎講就係debuff你個能力，當你死得太多次用唔到個能力就game end啦！有四個懲罰方案比你㨂——

A：限制每日精神操控次數限制90次
B：每次精神操控的成功率降至90%
C：每日使用能力的時間限制23小時
D：能力的指令長度限制90個字

打錯，第一句係你選擇了A

睇白虎係入面都要訓覺 證明唔需要24小時用能力
最後答案 c

你選擇了C

「咁⋯⋯我就選『每日使用能力的時間限制23小時』吧⋯⋯」

其實除左「每次精神操控的成功率降至90%」依個懲罰之外，好似都冇咩影響，所以的就求其揀左『每日使用能力的時間限制23小時』，因為人人都要訓教，少一個鐘應該冇咩所謂掛？

千代聽後就動了動手指，我突然感受到一股寒流經過全身，這是錯覺嗎？

「好，係以後一個月內，你嘅能力使用時間就限制至23個鐘，即係你每日淨係可以連續23個鐘用精神操控。我知對你依加冇咩影響，但係如果你之後係咁死就⋯⋯嘻嘻⋯⋯」

精神操控能力LV1 能力下降：每日使用能力的時間限制23小時（效果餘下30天）

我腦海中突然浮現一行訊息，看來已經上了debuff⋯⋯雖然我什麼也感覺不到就是⋯⋯另外我對於LV1這個詞很有疑問，但在這個氣氛下難以啟齒，所以只好小心翼翼地說：

「⋯⋯我會好小心嫁啦⋯⋯」

「唔唔唔⋯⋯都唔關我事，你想點就點啦！」

唔知係咪我睇得動漫多，點都覺得千代有D傲嬌成份⋯⋯

但係⋯⋯講真，我都唔知復活左之後要點⋯⋯我對白虎使用精神操控本能上有D抗拒，係咪因為我舊世界嘅道德觀問題呢？我都唔想嫁⋯⋯但揀得依個能力又冇得唔用，點算好？越諗越覺得我依個毒撚不如投胎轉生好過，成世人做咩都做唔好，就算去到異世界都咁柒⋯⋯

「唔唔唔唔唔唔唔唔唔！見你咁樣真係睇唔過眼！」

千代突然間抓狂了，「轟」的一聲瞬間變成少女的樣子，用很認真的表情和語調問我：

「吶，對你來說，刀是什麼東西？」

她的認真程度去到連說話都變成了書面語⋯⋯雖然不知道這個問題想表達什麼，但她給我有一種要認真回答的壓力。

A：回答：刀是殺人的武器
B：回答：刀是幫助人類發展不可缺少的工具（例如，烹調）
C：回答：刀是守護人的武器

你選擇了B

狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

「刀是幫助人類發展不可缺少的工具，日常生活中總是要用到。」

我第一時間想到的就是用來切牛排，切水果什麼的，反正就是日常用具。千代點了點頭地回應：

「果然正如吾之想像，生存於和平年代的人呀。那麼汝也應該知曉刀的危險性吧。」

誒？其實點解好似突然間入左哲學討論，無啦啦提起刀想點？

「呃⋯⋯係掛，刀容易傷到人⋯⋯」

「不——不是只有令人受傷這麼簡單，是殺人的兇器。古今中外，無數的生靈都是死於刀下，如果沒有刀這個發明，就更加少人受到傷害了，汝同意嗎？」

「咁⋯⋯咁唔可以咁講嘅，要睇下樣野點用⋯⋯呀——」

我好似GET到千代想講咩啦⋯⋯

「沒錯，很多事情都是一體兩面，刀本身沒有罪，問題出自於用家。同樣地，汝眼中只看到精神操控的不人道，卻看不到這個能力的正確使用方法。」

「下⋯⋯但係唔理點講都好，精神操控都係⋯⋯違反人的意志吧？」

「真的是這樣嗎？」

「誒？」

咁樣反問得我，即係話唔係違反人的意志？點講都唔通WO！

「吾舉一個例子，比如說野獸是不能飛翔，不管她是多麼渴望能飛上天際，也不能改變她生物種族的定律。但是，現在卻有希望讓她體會振翅高飛的感覺，汝知道為什麼嗎？」

「精神操控？」

講到依個地步，我當然知千代想講咩啦，但精神操控連大自然的法則都改得咁誇？

千代微微地點頭，肯定了我心中的想法。

「自古以來不管是那一個世界，就算最強的生物也只用到自己的十分一潛能。可惜，真是太可惜了，明明生物有這麼多的可能性，卻完全使用不到。所以，吾創造了這個精神操控的能力，能將生物的潛能發揮到極致，至於具體用法嘛⋯⋯」

千代突然就變回小孩子的模樣，然後揮了揮手，一道像是遊戲中傳送門的物體出現在房間的一角：

「我講得太多啦，之後你自己摸索啦！我差不多有『客人』要黎，你就唔好阻住我啦，快d復活繼續你嘅冒險啦！」

喂，等等，講到一半話走就走？不過我其實幾擔心白虎，唔知我死左之後點，我應該要盡快復活定係留係到聽多陣情報先好呢？

A：立即復活！
B：留係到聽多陣

A 對方話唔好阻住佢 我怕又惹鍋

你選擇了B

狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

「比我留多陣聽下情報先啦！就咁復活好快又係死唔一條。」

我動之以情地游說千代，她一臉無奈的表情回應我：

「是但你啦！但陣間黎嘅人你要小心講野，如果唔係出到去異世界，你好快又比人刺殺。」

「⋯⋯呃⋯⋯咩⋯咩人黎嫁⋯⋯」

「同你一樣係舊世界人黎，但因為殺人比人判左死刑，死左之後比我拉到依個世界，所以殺氣會有D重～」

嘩⋯⋯***，聽了這句話後，我的第一反應就是想離開復活，但我還沒有行動，就聽到了一把嬌嫩的聲音就從傳送門後傳過來：

「梨花又有新發現哦～神大人，依次係咪應該比梨花更加多嘅獎勵呢！」

「哦～咁要睇下你報告內容有咩價值啦！」

一位少女從傳送門中走了出來，她的五官如同刀刻般美豔，一雙深邃的大眼睛，如同鮮血般的血紅色，薄薄的兩片紅色嘴唇，高高的雙顴，整個人散發著一股陰沉的寒氣，就像周遭都圍繞著危險勿近的氣場。

她的美貌不凡，而且在打扮上都用上了極為昂貴的裝飾品，一看就知道是非一般的人物。

她的手中拿著幾把有著血跡的短刀，像是在馬戲團一樣拋來拋去，毛骨悚然的怪異感令我不由自主地後退幾步。然而，正正因為這個動作，吸引了她的注意力，視線都集中在我身上，令我不禁打冷顫。

「唔～你是誰？」

這句話令我突然好像一動也不能動，一股瘋狂扭曲的殺氣濃罩全身，令我的身體像是凝固起來似的，看來這個問題，我必須要小心回答，千萬不能得罪這個人！

A：回答：我叫阿峰，你呢？
B：回答：我只係路過嘅無名小辛⋯⋯
C：回答：唔好意思，我有事走先，bye-bye！
D：回答：你估下～

你選擇了A

狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

「我叫阿峰，你呢？」

最後我決定採取最普通而又最穩定的答法，雖然無趣但起碼不會得罪人。

果然這位少女聽後沒有什麼反應，只是微笑著對我說：

「阿峰，初次見面，我叫梨花。」

她笑臉盈人地伸出手來，於是我下意識伸出手來——

——然後被千代擋住了。

「喂，阿峰只係新人黎，受唔到你咁玩嫁。」

千代滿臉責怪地看著梨花。而梨花則流露出失望的神情，態度驟變，用懶洋洋的語氣說：

「失望～因為感覺唔到你嘅氣息強弱仲以為係高手⋯⋯點知原來係廢柴⋯⋯咁陣間我講d野你唔聽得啦，驚你比人捉左爆左d情報出黎。」

突然咁鬼串嘅，雖然佢講得岩，但比佢講到好嬲！走咪走！我本身都唔想同個殺人犯相處！

於是我一言不發地往傳放門方向走去，千代對於我這個舉動沒說什麼話，只是走到梨花身旁小聲說：

「喂喂，你陣間同我講完之後得閒就幫下佢啦～佢比人圍緊。」

「誒～佢自己解決啦！梨花好忙嫁！」

「唔好啦⋯⋯我驚佢真係史上第一個會死太多次玩完⋯⋯」

雖然她們刻意壓低聲音，但我還是聽得見⋯⋯我不禁加快了腳步進入傳送門，終於聽不見她們的聲音，莫名其妙的煩躁感充斥著內心。

——無藥可救、無能為力的自己。

這種就在現實世界反覆感受到的自卑情緒再一次在這裏感受到，被剝削掉的虛勢，崩潰掉的虛榮，淤積在我心中的黑暗如同死胡同般打轉著，拳頭緊緊握緊抖顫著。

「我要變強⋯⋯我要變強！然後要將以往那些看不起我的人⋯⋯」

這種想法到底在我腦海中重復了多少遍呢？結果⋯⋯結果什麼都沒有做，還是在家裹做一個鍵盤戰士，我在舊世界的一生，到底何曾有過意義呢？
所以，這一次的重生，我絕對要——

我漸漸走到傳送門的終點，光茫漸漸擴大，包覆我的視野，我感受到重生的氣息，新生命的降臨。但是我知道殺死我的敵人還在附近，而這一次我不再猶豫，使用我唯一的能力——

A：使用能力：命令白虎立刻保護我
B：使用能力：命令白虎立刻開始殺敵
C：使用能力：命令白虎帶著我逃亡

你選擇了A

狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

——立刻保護我！

我心中想著這句話，眼晴淨開，只見白虎重新站了起來，走到了我面前，只是站姿有點像僵屍一樣傾斜，而且雙眼半開，一副還沒有睡醒的樣子

「唔⋯⋯ZZZZZ」

唔L係呀！企係到都訓到！

「——情況發生異常，目標存活確定，行動再次展開！」

如同機械般毫無起伏的聲音吸引了我的視線。這次我終於看清楚了，殺了我的人果然是一個黑色長頭髪的少女，她那烏黑柔順的長髮在空中飄揚，穿著一件高貴典雅的黑色禮服大衣，整個身影都繚繞著讓人為之贊頌的清雅高華姿態，但她手中卻拿著沾有血跡的劍，跟她整體的格調顯得格格不入。

我還沒有回神過來，這位黑髪少女就如箭般衝過來，劍鋒一閃，朝著我施展如同浪花般的突刺。不過攻擊在接近我之前，無數燦爛的金黃軌跡轉瞬即逝，一個巨大而且散發著霧氣的陰陽珠出現在我面前，防守這位少女行雲流水的一連串攻擊。

雖然我覺得這位少女無法攻破白虎的防禦，但是這樣陷入防守狀態也不是辦法，我應該⋯⋯

A.轉守為攻
B.繼續防守套敵人情報
C.逃走
D.想方法把這位少女困住再說

A 係時候show 下白虎果種驚人嘅戰鬥力

A啦

你選擇了A
狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

我已經無法忍受一直被人壓制的處境，心中的苦悶想要盡情抒發出來，所以現在什麼也不管了，攻擊是最好的防禦！

——轉守為攻！

當我心中下了這條命令時，白虎手、腳、耳的毛都豎起來，就像野獸般向著那位神秘少女發出激盪的哮叫聲，震退了她。

緊接著，白虎的身影從原地消失，轉瞬間便出現在神秘少女面前一拳揮落，但神秘少女對於這個突襲沒有一絲遲緩，快速改變揮劍的方向，用劍鋒擋著了白虎的拳頭。

然而，鋒利的劍尖竟刺穿不了白虎的血肉之驅，甚至隱隱處於劣勢，但神秘少女依舊面不改容，淡淡地說：

「聖獸白虎，你果然是站在『他們』那邊嗎？」
「⋯⋯zzz」

有冇搞錯，連打緊架都可以訓教離哂大譜！不過咁仲好，費時比佢睇得出我精神操控，總之快D KO左佢先！

——加速猛攻！

下一刻，白虎用如同怒濤般的攻勢連綿不斷地攻向神秘少女，不僅是正面，還配合小碎步不斷從側面攻過去，每一下的攻擊都快得像閃影一樣。

白虎每一拳都很快，但她的攻擊依然全數被神秘少女破解，只見神秘少女連一步也沒移動，她出神入化地揮動劍，猶如一面盾牌將攻擊彈開，她身體動作也如同跳舞般靈活地閃避攻擊。

用這種架開與回避敵人的應對手段，將雙方的戰鬥陷入了拖延戰，神秘少女在激烈的攻防戰中還能喃喃自語地說：

「原來如此，正如情報所說，將自身速度提升到極限的高速戰鬥風格，比起任何對手都要更快進入自己的攻擊節奏，在對手有反擊餘地之前就能把他徹底封殺。不愧是近身格鬥的王者，但是⋯⋯」

在猛烈的攻勢下，神秘少女卻露出游刃有餘的笑容，我心中有種說不出的怪異感擁上來。我應該——

A：使用能力立刻逃跑
B：繼續讓白虎戰鬥
C：不用能力，自己再遠離戰場一點觀戰
D：使用能力加強自己防護

還有人嗎
B還是D?

D 戴番個頭盔先😎

你選擇了D

狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

唔對路呀，條女笑得咁陰濕，肯定有野，先自保再講其他野！

——加強我的防護！

剎那間，我的四周出現了密密麻麻的小型陰陽陣，就像土星環一樣圍繞著我旋轉，看到這麼壯觀的佈置，我的心情馬上安定了不少，然而——

正當白虎為我加強防護的一刻⋯⋯

神秘少女趁著白虎僵直的時間，一口氣拉開與白虎的距離，然後改變自身的方向，朝著我衝過來！

早就估到你咁做啦！白虎，快D追上去搞定佢！

白虎立刻緊追其後，野獸之王的速度遠遠高於那位神秘少女，距離一下子大幅縮短，就在快要追上之際，意外的事就發生了——

從森林中跑出一隻接一隻的「怪物」擋著白虎的去路，會稱呼這些生物為怪物的原因，是因為只會在遊戲中見過的生物——史萊姆、哥布林和狼人，而在這群新出現的敵人之中，狼人明顯有著領導地位，而且牠的哮叫聲十分熟悉，應該就是剛剛第一下用黑色光波攻擊我的敵人了。

這些怪物雖然應該不是白虎的對手，但勝在數量多，成功拖住了白虎的腳步。

神秘少女順利擺脫了白虎之後，直直地對著我衝過來，我應該——

A.全速逃跑！
B.叫白虎把敵人拋去神秘少女方向拖延時間
C.跑向白虎身邊
D.大叫「救命呀」

你選擇了C
狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

依個情況最好就係以進為退，白虎旁邊先係最安全的地方。而且有防護罩，應該頂到我衝過去掛！依加又冇更好嘅選擇，衝就衝啦！

我一個箭步衝出去，神秘少女也許沒有預料到我會向著她的方向跑，她單腳剎停然後逆轉方向用了一點時間，這點空檔令我成功拉遠一點距離。

但是⋯⋯舊世界體力不足這一點完完全全繼承過來，不斷在奔跑使我體力吃不消，疲倦使步伐變得遲鈍，腳踵和大腿都開始咯咯作響。即使如此，我知道自己必須跑下去，因為就算只是跑慢一點，下場就會是——

——死

上一次的死亡體驗還深深地印在我腦海中，那種感覺絕對不想經歷了，只是稍微想想，身體就產生強烈反應，嘔吐感擁了上來。

毫無意外，主角關鍵時候會爆發光環的情況果然不會發生在我身上，不到幾秒鐘，神秘少女就追上來了，她舉起了劍，從劍中竟冒出黑色的霧氣，接著竟然形成了一個個猙獰的人臉，它們都張開口，發出猶如來自地獄的悲嗚，這股刺耳的鳴叫，伴隨著龐大的恐懼與絕望感衝擊著我，嚇到我跌到在草地上。

呃⋯⋯咩⋯⋯咩鬼黎嫁！屈哂啦！

神秘少女拿著散發黑光的劍直直劈下來，伴隨著恐佈的呼嘯聲，巨大的氣壓擠向我身上，讓我產生了一種不能呼吸的錯覺。

「砰」的一聲巨響。

那像是玻璃碎裂的聲音，這一擊被白虎的陰陽珠擋下，但我所在的草地凹陷下去，形成了一巨坑，我也差點被這一擊震暈。我知道第二下的攻擊很快就會來臨，就算陰陽珠能擋住，我的精神就會先一步崩潰了⋯⋯

已經沒辦法了嗎？原來在這個世界想要活下去是這麼艱難的事，為什麼⋯⋯為什麼我會這麼弱？

「砰」！

大腦被震得無法再思考，腦海中只浮現一個臉孔⋯⋯

A 白虎
B 梨花
C ？？？

睇故唔出文

你選擇了A
狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

在這個緊要關頭下，我腦海中浮現了白虎的臉孔，明明沒有真正跟她交流過，可能我現在唯一能依靠的就只有白虎，所以才想到這根救命稻草吧。但是，白虎被包圍，我的防護罩快要被攻破，難道⋯⋯難道又要死多一次嗎？

強烈的絕望感排山倒海地擁上來，我感覺到一種像是勒緊胸口的痛苦，瞬間變得臉色蒼白，全身不斷抖震，她感覺到耳朵強烈的刺痛，耳鳴聲不斷迴響——

——雜音又來了⋯⋯

那些又熟悉又讓人厭惡的雜音，就像要將我潛藏於內心的黑暗和恐懼一一勾起來。

「那個人⋯⋯不就是成績垃圾又沒有朋友的廢柴嗎？」

——不是⋯⋯

「呀，聽說他經常不上學，躲在家中玩遊戲呢。」

——不是！

「對呀，他除了看動漫和玩遊戲之外就一無是處，他的父母真可憐呢！居然生下這麼沒用的兒子。」

——閉嘴！

「真的，他留在這個社會有什麼用？不如死去算了。」

——閉嘴閉嘴閉嘴！你們⋯⋯你們⋯⋯才是垃圾！
——白虎，救救我！

「又係你——異形嘅小隊長里沙，今次竟敢係白虎大人地盤做D咁嘅野，今次你實走唔甩啦！」

一道強而有力的聲音在我面前響起，那就像是無盡黑暗中的一點亮光，我連忙用盡所有的力量前進，想要抓著這一點點的光亮⋯⋯

——一陣溫暖的感覺從手中傳來。

世界的色彩回歸了，視野漸漸清晰，一股舒爽的感覺流遍全身，剛剛的絕望與恐懼都一掃而空，我被強而有力的力量拉了起來。

「已經冇事啦，因為白虎大人黎到啦！」

第一幅畫面映入視野的，毫無疑問就是白虎。這一刻，明明她只是擁有一副嬌小的身驅，但在我看來都比起誰都要高大，甚至讓我產生了一種錯覺
——

——只要跟她一起，就算與世界為敵也沒什麼好怕！

「⋯⋯你對它們做了什麼？」

被稱為里沙的神秘少女終於在此時產生了一點慌亂，白虎用一種挑撥的語氣回應：

「好心你唔好用書面語懶型啦！聽唔清楚我就再講多次，依到係我嘅地盤，我最大！所有生物都係要聽哂我話！」

我有點跟不上對話，摸不著頭腦，於是便看看四周有沒有線索，一看之下便嚇了一大跳。那些襲擊白虎的怪物，現在竟然倒轉槍頭，跟白虎站在同一陣線，從四方八面包圍著里沙，怪不得里沙會動搖，她忍不住開口質問這些怪物：

「你們是什麼意思？忘了跟我們的協議嗎？」
「吼——這位大人比你們任何一個都要偉大！只要不對這位大人出手，協議還是有效！」

狼人用沙啞的野獸聲回應里沙的話，讓她一度陷入沉思。白虎似乎對這段對話失去興趣，突然轉頭對我說：

「吶，話時話，你係邊個，點解會黎依到嘅？」

白虎突然跟我說話，嚇了我一大跳，我應該回應⋯⋯

A.我叫阿峰
B.其實我係你老公
C.我只係路過嘅人⋯⋯
D.我搵左你好耐，終於見到你！

B 玩下命先

A/B 矛盾大對決

咁就玩命b 啦

樓豬好耐冇見

你係？？

你選擇了B
狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

「其實我係你老公！」

我唔小心脫口而出講咗心底話，今次真係死得啦，講錯嘢點算好？

我不由得閉上眼睛，不敢看白虎的反應，全身震抖着，如果現在因為這句話被殺，我一定被千代笑很久。

「哦⋯⋯原來係咁⋯⋯」

跟我的想像完全不一樣，白虎一反常態呆呆地回應我。我不禁微微睜開眼睛，只見白虎雙目無神，僵硬地點了點頭。

——發……發生咩事？

佢咁嘅反應⋯⋯唔通係因為精神操控？但係我講句嘢咋喎，講句嘢都操控左佢？

「果然是污物，這個能力太危險了，絕對不能讓你留在這個世界——」

里沙凝視着我喃喃自語，瞳孔中蘊含着強烈的殺意，像是要把我刺穿。我知道只要里沙不消失，我每時每刻都會有生命危機，但是她是一個美少女，要痛下殺手實在不捨得，該怎麼辦呢？

A將里沙捉住勸下佢放棄
B殺咗里沙
C將里沙捉住交給依個世界嘅警察
D唔再理里沙，同白虎入城市先

你選擇了A
狀態：精神操控能力LV1［每日使用能力的時間限制23小時（餘30天）］

動漫通常依個情況下，都係捉住佢先，然後就比佢走甩，之後又襲擊番主角⋯⋯但我依加好明白D主角點解會咁做，只能講靚女真係大哂⋯⋯

——白虎，活捉佢！

白虎一下子握緊拳頭，里沙腳下的草竟隨即動了起來！如同蛇般綁著她的雙腳，還不斷往上爬，活像有生命似的。

——唔L係呀，連植物都控制到？

但是，里沙當然不會坐以待斃，她全身往空中一跳，超乎常人等彈跳力使綁著她的小草斷裂，瞬間就跳開一段距離，身影都變得細小起來，眼看快要突破包圍圈⋯⋯

——果然反派都係逃跑功夫犀利。白虎，唔好比佢走！

——吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼吼！

下一刻，轟天的巨響聲差點震破我的耳膜，我定神一看，只見那些怪物就像吃了偉哥一樣，殺氣沖天地，浩浩蕩蕩地衝向里沙。里沙目無表情地看著這些怪物群衝過來，然後把手緊握著刀擺出架勢，那是類似田徑起跑動作的前仰姿勢，身體幾乎緊貼地面，然後——

——劃過空氣的斬切聲直達鼓膜！

無論我的眼晴和腦袋也跟不上斬切的的一瞬間，只見里沙那黑色長髮像是龍捲風般圍繞旋轉著，全身的動靜、漆黑的長髮、圍繞著劍身的黑光全都進行著高速的迴轉。她四周的怪物還沒有接近就噴出一大堆液體，相信那就是怪物的血液吧！

里沙就像開無雙般沒有停下來，這份景象深深地烙印在我心裡， 眼前出現只有在動漫中看過的纖柔舞動，這一連串的動作與其說是劍術的技巧，看起來更像是美麗的舞蹈，跟平常眼睛所見之物的速度比起來，那種動作簡直像是到了另一個次元，感受不到絲毫現實感。

場上剎那間就減少了一半數量的怪物，但是怪物群都像是不怕死般衝過去，這明顯是送死呀！難道它們吃了什麼興奮劑嗎？

里沙的視線看了過來，一雙如寒冬中的眼瞳閃過點點冷光，彷如利劍一樣要刺穿我，我心中一寒，看來一開始那些跳躍動作不是為了逃跑，而是為了趕盡殺絕？

——嘛，雖然難聽D講句，怪物死幾多我都唔會傷心，但咁落去死得啦，點算好？就算白虎擋到佢，但佢用餘波就殺到我啦，真係神仙打架，小鬼遭殃！

「唉——梨花看不過眼啦！真係廢到呢——作為前輩指導一下你吧！」

吱吱吱吱吱吱吱吱！

突然，好像有人說了一句話後，大腦像是被轟炸一樣，腦袋中收到一些奇怪的資訊，一些單句浮現起來——

A 白虎召喚神龍
B 白虎佈置陰陽大封鎖陣
C 白虎發出野獸號招令
D 白虎變身

E 變身後使出「弧月拳舞」

你選擇了D
系統：精神操控能力升級至LV2，狀態異常時間減半
狀態：精神操控能力LV2［每日使用能力的時間限制23小時（餘15天）］

同其他能力比起黎，梗係變身有趣D啦，應該話係男人的浪漫！

於是我毫不猶豫地選了變身這個選項——
——白虎變身！

一股煙霧從白虎身上噴發，濃霧如同海嘯般直捲而來，我因這股衝擊不由自主地閉上眼晴。過了一會兒，我才可以漸漸地淨開眼睛，煙霧茫茫的景色中出現了一個巨大的身影。隨著身影漸漸清晰，那裹坐立著一個龐大的身影，也就是白虎的真正面目——

——地上最強大的食肉動物之一，老虎。

這一刻的她已經再也沒有擬人化的溫順和萌呆，餘下的只有俯瞰一切的霸氣，渾身散發出散發著凌凜冽的氣息。她張開血盆大口怒吼一聲，如同整個森林都震抖起來似的，這股咆哮聲伴隨著浩蕩至極的氣息擴散開去，煙霧一瞬間被吹散，本來被煙霧掩蓋的視野，回復到那種一麈不染的清澈。

——轟！

瞬間，白虎朝里沙衝了出來，明明有著龐大的身驅，卻如弓箭般飛快，怪物都紛紛兩邊退避，而里沙則一動也不動，以冷漠的眼神，凝視著踏地而來的白虎，然後她出手了——

「——！？」
那像是瞬間移動般的速度，是由見面開始從未展示過的速度───

NO Motion───

人類做出任何動作的時候都會產生初動，意思是直到開始加速為止，一定會花上少許時間。就連白虎的動作，都會產生這種空隙。但里沙的動作卻沒有產生初動。以我的眼睛看來，只能認為沒有而已。就是如此迅速。

───簡單來說，就只是非常純粹的快過頭！

難道里沙還保留了一手直到現在？不⋯⋯想起了第一次的襲擊，也是在方圓四周看不見敵人的情況下被斬頭，也許這才是她真正的實力。

我擔心白虎反應不及，於是用精神操控下命令：
A：白虎進行防護
B：白虎進行攻擊
C：白虎進行躲避
D：白虎怒吼一聲

LM

B 攻擊係最大嘅防守

你選擇了B
狀態：精神操控能力LV2［每日使用能力的時間限制23小時（餘15天）］

攻擊係最好嘅防禦，依加最好選擇就係快快搞定里沙條粉腸，所以⋯⋯

——白虎立刻攻擊！

只見白虎揮起了前爪，四周捲起了一陣旋風，朝著里沙揮舞過去，像是將位於空間的大氣整個直接削掉一樣，以壓倒性力量粉碎了四周的一切，連里沙的身影也無法躲避——

「唔⋯⋯唔係WO，佢唔見左！」

里沙再度消失了，這次只見她的殘影由白虎的腳下出現。原來她是趁著白虎起手的空隙，鑽進了白虎的腳底躲避這一擊！然後她對白虎展開一連串的攻擊，殘像在白虎的四周出現，在複數的地方都產生了火花，看起來白虎像是被旋風包圍似的。

然而，每一擊都沒有傷到白虎，白虎的毛皮意外地強韌，就算里沙的攻擊行雲流水般毫無停頓，單方面的攻擊變得像是砍揮練習似的，完全做成不了實際傷害，但同時白虎的攻擊也被里沙輕而易舉地閃躲，雙方就這樣進入了僵持狀態。

一輪攻擊之後，里沙經由一次跳躍，大約距離了數公尺左右，朝著我的方向落地，慢慢地吐著氣，但完全沒看到她流汗，甚至呼吸都沒有凌亂！從開始到現在已經戰鬥段時間了，居然沒有體力透支的跡象，令我不禁打冷顫地想，她真的是人類嗎？還是異世界的人都是這樣？

不過驚還驚，唔趁佢休息打佢都對唔住自己！我應該點突擊好呢？

A。震地下等佢站立不穩突擊
B。召喚神龍幫拖
C。邊用遊擊戰術邊佈置封印陣
D。高空突襲